世界上仲有好多慘過我地既人，我地要知足

成日都聽到長輩講：「香港已經好過好多地方，依家啲細既未捱過所以成日搞事」等等等
鉛水事件既：「人地非洲連水都無，我地香港人有水飲已經要感恩。」
真普選果陣既：「中國無一個地方可以一人一票咁選特首，所以我地要知足中共肯比依個機會我地呀！」
仲有好多好多，講真依幾年大大小小既事總有幾個人會懶係心水清咁講依啲說話，但我想問既只係：「你地到底識唔識分知足同不思進取既分別？」

無錯我真係好幸福可以係香港出世，都可以話係平平安安咁長大成人，對比起一啲貧窮地區既人真係幸福好多，但我係咪因為咁所以就唔可以期盼依個社會進步變得更好？我知足於我日日都有飯開有地方瞓，唔代表我要盲目咁推祟依加依個不知所謂既政府。更何況，大家都有眼睇，香港已經唔係以前咁好，愈來愈少人講廣東話、愈來愈多人唔寫繁體字、以前以為只有少數人住劏房，點知依加返個office坐你隔離果位大學畢業既前輩原來就係住緊劏房，我都唔同你講咩政府諗住用5000億起個人工島咁「遙遠」既事。但成班上晒岸既人就日日指責為自己爭取既人搞事，次次講到最後都係：「咁唔鍾意咪移民囉！」

作為一個土生土長既香港人，由雨傘運動開始發現政府根本唔在乎市民，再由釋法開始望住一國兩制淪為空談，身邊個個長輩或者某啲朋友都講：「我地真係好幸福，可以生係香港！所以要知足！」依班根本就係完全唔諗下有幾多香港人日日過住同狗差唔多既生活既自私撚。

講真依加日日睇新聞都好想喊，望住香港一日比一日差，想出去示威又唔知去左有咩用，政府都唔會理，同長輩講又係聽埋啲「你要知足」、「唔好搞事」既癈話。究竟我想香港進步唔好再拎以前既事嚟打飛機有咩錯？我真係好鍾意香港依個地方唔想佢變到民不聊生有無人明？